# CPE-KU Radio Plugin for KidBright

ปลั๊กอินสำหรับ KidBright IDE เพื่อนิยามบล็อกที่ทำให้อุปกรณ์ KidBright สื่อสารกับอุปกรณ์
KidBright อื่น ๆ รอบข้างโดยตรงด้วยกลไก [ESP-NOW](https://docs.espressif.com/projects/esp-idf/en/latest/api-reference/network/esp_now.html) โดยไม่จำเป็นต้องอาศัยเครือข่ายไวไฟ

## การติดตั้ง วิธีที่ 1

1. ดาวน์โหลดไฟล์ .zip จากลิงก์ https://ecourse.cpe.ku.ac.th/download/cpeku_radio.zip
2. เข้าสู่โปรแกรม KidBright เลือกเมนู Plugins &rarr; Install Plugins แล้วเลือกไฟล์ `cpeku_radio.zip` ที่บันทึกเอาไว้


## การติดตั้ง วิธีที่ 2

1. ดาวน์โหลดไฟล์ .zip จากลิงก์ https://gitlab.com/cjaikaeo/cpeku_radio/-/archive/master/cpeku_radio-master.zip
   เมื่อแตกไฟล์ออกจะได้โฟลเดอร์ชื่อ `cpeku_radio-master`
2. เปลี่ยนชื่อ `cpeku_radio-master` ให้เป็น `cpeku_radio` และนำไปวางไว้ในโฟลเดอร์ `plugins` ของ KidBright IDE


## บล็อกที่รองรับ

|  **บล็อก**  | **การทำงาน** |
| ---------- | ------------ |
| <img src="img/enable.png"> | เปิดใช้งานการสื่อสารโดยตรง (ESP-NOW) ตามช่องสัญญาณ (1-13) และหมายเลขกลุ่ม (0-65535) ที่ระบุ |
| <img src="img/set_mode.png"> | เลือกโหมดการสื่อสารแบบมาตรฐาน (standard) หรือแบบระยะไกล (long-range) |
| <img src="img/is_enabled.png"> | ให้ค่าจริงหากการสื่อสารโดยตรงมีการเปิดใช้งาน |
| <img src="img/set_group.png"> | ตั้งหมายเลขกลุ่มที่ต้องการเป็นสมาชิก |
| <img src="img/on_message.png"> | แจ้งขอรับข่าวตามหัวข้อที่สนใจ และดำเนินการตามคำสั่งเมื่อได้รับข่าว | 
| <img src="img/broadcast.png"> | กระจายข่าวด้วยหัวข้อที่ระบุไปยังอุปกรณ์รอบข้างที่เป็นสมาชิกในกลุ่มเดียวกัน |
| <img src="img/broadcast_group.png"> | กระจายข่าวด้วยหัวข้อที่ระบุไปยังอุปกรณ์รอบข้างที่เป็นสมาชิกในกลุ่มที่ระบุ |
| <img src="img/msg_number.png"> | คืนค่าข้อมูลที่ได้รับล่าสุดในรูปตัวเลข |
| <img src="img/msg_text.png"> | คืนค่าข้อมูลที่ได้รับล่าสุดในรูปข้อความ |
| <img src="img/my_address.png"> | คืนค่าที่อยู่ (MAC address) ของบอร์ด KidBright ที่ใช้งานอยู่ |
| <img src="img/sender_address.png"> | คืนค่าที่อยู่ (MAC address) ของบอร์ด KidBright ที่ส่งข่าวล่าสุด |
| <img src="img/my_group.png"> | คืนค่าหมายเลขกลุ่มที่ตนเองเป็นสมาชิกอยู่ |
| <img src="img/sender_group.png"> | คืนค่าหมายเลขกลุ่มที่เจ้าของข่าวที่ได้รับล่าสุดเป็นสมาชิกอยู่ |


## ตัวอย่างการใช้งาน

โปรแกรมดังภาพทำให้อุปกรณ์ KidBright นับเลขทุก ๆ 1 วินาที
และกระจายค่าตัวเลขไปยังอุปกรณ์รอบข้าง อุปกรณ์ KidBright
อีกตัวที่ทำงานด้วยโปรแกรมเดียวกันและในรัศมีการสื่อสารจะนำค่าตัวเลขมาแสดงบนหน้าจอ LED

ทดลองกดปุ่มรีเซ็ตที่อุปกรณ์ตัวใดตัวหนึ่ง จะเห็นว่าตัวเลขบนอุปกรณ์จะยังนับต่อไปเรื่อย ๆ
ในขณะที่อีกอุปกรณ์หนึ่งที่ไม่ได้กดรีเซ็ตจะเริ่มต้นนับหนึ่งใหม่

<img src="img/example.png">


## ผู้พัฒนา

ผศ.ดร.ชัยพร ใจแก้ว ภาควิชาวิศวกรรมคอมพิวเตอร์ คณะวิศวกรรมศาสตร์ มหาวิทยาลัยเกษตรศาสตร์


